const a=[{question:"¿Cuál es la extensión territorial de México?",answer:"1.964 millones de Km²",options:["1.230 millones de Km²","1.858 millones de Km²","1.754 millones de Km²"],type:"choice",id:"gguasp"},{question:"Superficie total de México (Superficie continental, insular y mar territorial)",answer:"5.1 MM Km²",options:["91.3 MM Km²","1.3 MM Km²","3.91 MM Km²"],type:"choice",id:"epv0tk"},{question:"¿Con qué países tiene frontera México?",answer:"Estados Unidos, Guatemala y Belice",options:["Estados Unidos y Guatemala","Estados Unidos y Belice","Estados Unidos"],type:"choice",id:"5ocd7j"},{question:"Geográficamente dónde está ubicado México",answer:"En el sur de América del Norte",options:["América del Sur","América Central","En el norte de América Central"],type:"choice",id:"wkkmj"},{question:"¿Cuántos estados o entidades federativas tiene México?",answer:"32",options:["38","25","29"],type:"choice",id:"65yast"},{question:"¿Cuántas penínsulas tiene México?",answer:"2, Penínsulas de Baja California y Yucatán",options:["2, Penínsulas de Chiapas y Yucatán","2, Penínsulas de Baja California y Oaxaca","2, Penínsulas de Sonora y Yucatán"],type:"choice",id:"qx0qha"},{question:"¿Cuántas sierras madres tiene México?",answer:"2, Oriental y Occidental",options:["2, Oriental y Oaxaca","2, Chiapa y Occidental","2, Sur y Oriental"],type:"choice",id:"jbzlhj"},{question:"Sierras de México",answer:`Sierra Madre Oriental
      Sierra Madre Occidental
      Sierra del Sur
      Sierra de Oaxaca
      Sierra de Chiapas`,type:"text",id:"k50io"},{question:"Población de México (Censo INEGI 2020)",answer:"126,014,024",options:["98,014,094","223,014,054 ","180,014,087"],type:"choice",id:"1gkn5y"},{question:"Ciudad más poblada de México",answer:"Ciudad de México",options:["Zacatecas","Colima","Guanajuato"],type:"choice",id:"y4q6e"},{question:"Las tres ciudades más grandes y pobladas del país son",answer:"CDMX, Guadalajara y Monterrey",type:"text",id:"zml93k"},{question:"Nombres de islas de México",answer:"Islas María, Isla Mujeres, Cozumel, Holbox, Isla Guadalupe",options:["Isla de Tórtola, San Vicente y las Granadinas","Isla Eleuthera, Isla de Santa Lucía, Long Island","Isla Providenciales, Islas Caicos, Isla Saona"],type:"choice",id:"xomcvf"},{question:"¿Dónde se encuentra el Parque Nacional Los Azufres?",answer:"Michoacán",options:["Guerrero","Oaxaca","Coahuila"],type:"choice",id:"yn1u1p"},{question:"¿Dónde se encuentran las Grutas de Cacahuamilpa?",answer:"Guerrero",options:["Oaxaca","Yucatán","Campeche"],type:"choice",id:"gomuah"},{question:"Reserva natural en el estado de Sonora",answer:"Biosfera del Pinacate y Desierto del Altar",options:["Biosfera del Pinacate y Desierto de los Leones","Biosfera de Sian Ka´an y Desierto del Altar","Biosfera de Mariposa Monarca y Desierto del Altar"],type:"choice",id:"8nnfr8"},{question:"Reserva natural del Golfo de Baja California",answer:"Parque Nacional Cabo Pulmo",options:["Biosfera del Pinacate","Biosfera de Mariposa Monarca","Arrecifes de Cozumel"],type:"choice",id:"9nzqdf"},{question:"¿Cómo se llama la reserva natural protegida en el Golfo de México? o nombre de reserva ecológica que da al Golfo de México",answer:"El Arrecife Veracruzano",options:["Arrecife de Puerto Morelos","Arrecifes de Cozumel","Arrecifes de Sian Ka´an"],type:"choice",id:"nh0j9y"},{question:"Lugar de México donde se observan ballenas jorobadas y lobos marinos",answer:"Mar de Cortés",options:["Mar Caribe","Golfo de México","Oceano Pacífico Sur"],type:"choice",id:"kpdsrs"},{question:"¿Dónde está el Mar de Cortés o Mar Bermejo?",answer:"Baja California",options:["Veracruz","Guerrero","Quintana Roo"],type:"choice",id:"x95hhp"},{question:"¿Qué estados rodean el Mar de Cortés?",answer:"Baja California Norte, Baja California Sur, Sonora, Sinaloa",options:["Baja California Norte, Durango, Sonora, Sinaloa","Baja California Norte, Baja California Sur, Tamaulipas, Sinaloa","Baja California Norte, Baja California Sur, Sonora, Zacatecas"],type:"choice",id:"sg8sqa"},{question:"Ciudad de la república mexicana con abundante arquitectura colonial",answer:"Puebla",options:["Jalisco","Campeche","Colima"],type:"choice",id:"asxfal"},{question:"¿Cuál es el río más largo de México?",answer:"Río Bravo",options:["Río Papaloapan","Río Coatzacoalcos","Río Santiago"],type:"choice",id:"7cpkr7"},{question:"¿Cuáles son los estados que atraviesa el Río Bravo?",answer:"Chihuahua, Coahuila, Tamaulipas, Nuevo León",options:["Chihuahua, Durango, Tamaulipas, Nuevo León","Baja California, Coahuila, Tamaulipas, Nuevo León","Sinaloa, Coahuila, Tamaulipas, Nuevo León"],type:"choice",id:"0au2z"},{question:"¿Cuáles son los estados del norte de México?",answer:`Baja California - Mexicali
      Baja California Sur - La Paz
      Coahuila - Saltillo
      Chihuahua - Chihuahua
      Durango - Durango
      Nuevo León - Monterrey
      Sonora - Hermosillo
      Tamaulipas - Ciudad Victoria
      Sinaloa - Culiacán`,type:"text",id:"9qo5rh"},{question:"El estado de la república de mayor extensión territorial es",answer:"Chihuahua",options:["Coahuila","Durango","Veracruz"],type:"choice",id:"rc51gr"},{question:"Capital de Sinaloa",answer:"Culiacán",options:["Los Mochis","Mazatlán","El Rosario"],type:"choice",id:"qrlumr"},{question:"Acapulco fue durante los siglos XVII y XVIII un importante puerto porque controlaba la navegación en el",answer:"Océano Pacífico",options:["Mar Caribe","Golfo de México","Oceano Atlántico"],type:"choice",id:"a32ycb"},{question:"El puerto de Acapulco está en",answer:"Guerrero",options:["Colima","Nayarit","Oaxaca"],type:"choice",id:"ezcrq"},{question:"Principales puertos turísticos",answer:"Cozumel, Acapulco, Mazatlán",options:["Cozumel, Acapulco, Manzanillo","Veracruz, Acapulco, Mazatlán","Cozumel, Lázaro Cárdenas, Mazatlán"],type:"choice",id:"lfzcp5"},{question:"Tres destinos de playa en México son",answer:"Acapulco, Huatulco, Cancún",options:["Acapulco, Tequila, Cancún","Acapulco, Guanajuato, Cancún","Acapulco, Puebla, Cancún"],type:"choice",id:"ng6j9d"},{question:"Sistema de acueducto de CDMX y EDO de MEX",answer:"Sistema Cutzamala",options:["Acueducto del Cedazo","Sistema Coquimatlán","Sistema Cuajimalpa"],type:"choice",id:"l7rwi"},{question:"¿Qué es la Peña de Bernal, dónde se encuentra?",answer:"Es el tercer monolito más grande del mundo, Querétaro",options:["El monolito más grande del mundo, Zacatecas","Es el segundo monolito más grande del mundo, Oaxaca","Es la caída de agua más alta de México, Jalisco"],type:"choice",id:"inpmv2"},{question:"¿En qué estado de la república se encuentra el “Cañón del Sumidero”?",answer:"Chiapas",options:["Oaxaca","Guerrero","Tabasco"],type:"choice",id:"zbknu"},{question:"¿En qué estado de la república se encuentran las Ruinas de Palenque?",answer:"Chiapas",note:"Pertenece a los Mayas.",options:["Guerrero","Tabasco","Veracruz"],type:"choice",id:"vhp65h"},{question:"Las ruinas de Monte Albán se localizan en",answer:"Oaxaca",options:["Guerrero","Tabasco","Veracruz"],type:"choice",id:"yiepn8"},{question:"¿En qué estado de la república se encuentra la ciudad de Guadalajara?",answer:"Jalisco",options:["Zacatecas","Morelia","Puebla"],type:"choice",id:"drv2lb"},{question:"En qué estado se encuentra La Venta",answer:"Tabasco",options:["Campeche","Oaxaca","Veracruz"],type:"choice",id:"b1koz8"},{question:"En qué estado se encuentra Calakmul",answer:"Campeche",options:["Oaxaca","Veracruz","Tabasco"],type:"choice",id:"xz45x"},{question:"Capital del estado de Nuevo León",answer:"Monterrey",options:["Juárez","Santa Catarina","Santiago"],type:"choice",id:"izay1k"},{question:"Icono turístico de Monterrey",answer:"El Cerro de la Silla",options:["El Cerro","Parque La Huasteca","Grutas de García"],type:"choice",id:"tx2pwq"},{question:"¿A qué se le conoce como Don Goyo y la Mujer Dormida?",answer:"A los volcanes Popocatépetl y al Iztaccíhuatl",options:["A los volcanes Popocatépetl y al Nevado de Toluca","A los volcanes Malinche y al Nevado de Toluca","A los volcanes Popocatépetl y al Chichinautzin"],type:"choice",id:"m73jv"},{question:"¿Cuáles son los volcanes del Estado de México y Puebla?",answer:"Popocatépetl e Iztaccíhuatl",options:["Guadalupe y Pinacate","Cerro Prieto y San Quintín","El Chichón y Tacana"],type:"choice",id:"uze7ogg"},{question:"Nombre del volcán que se ubica entre Morelos, Puebla y Estado de México",answer:"Popocatépetl",note:'En náhuatl "el cerro que humea", popoca "humear"; tepētl, "cerro."',options:["Cerro Prieto","Tacana","Guadalupe"],type:"choice",id:"o62wx"},{question:"¿Cuál es la montaña más alta de México?",answer:"Citlaltépetl (Pico de Orizaba)",note:"Ubicada entre los estados de Veracruz y Puebla.",options:["Popocatépetl","Nevado de Toluca","Iztaccíhuatl"],type:"choice",id:"untiyk"},{question:"¿Qué son los pueblos mágicos?",answer:"Pueblos que han sido reconocidos por su riqueza histórica y cultural. Programa de la Secretaría de Turismo (SECTUR)",options:["Pueblos donde los mexicas practicaron sacrificios humanos","Pueblos con una economía pujante","Pueblos que según la leyenda azteca eran habitados por criaturas mitológicas"],type:"choice",id:"2d4fc"},{question:"¿Cuantos pueblos mágicos hay?",answer:"132",options:["156","152","119"],type:"choice",id:"gr7bew"},{question:"Pueblo mágico de San Luis Potosí",answer:"Xilitla",options:["Tapalpa","Tepotzotlán","Tequila"],type:"choice",id:"3zyqeg"},{question:"Pueblo mágico de Zacatecas",answer:"Jerez de García Salinas",options:["Jiquilpan","Cholula","Tequila"],type:"choice",id:"asd0ar"},{question:"Pueblo mágico de Michoacán",answer:"Jiquilpan",options:["Chignahuapan","Cholula","Tequila"],type:"choice",id:"uuc91"},{question:"Pueblos mágicos en Puebla",answer:"Chignahuapan, Xicotepec",options:["Tequila, Tapalpa","Villa del Carbón, Tepotzotlán","Capulálpam, Mazunte"],type:"choice",id:"janifb"},{question:"¿Dónde se ubica el pueblo mágico de Cholula?",answer:"Puebla",options:["Zacatecas","Jalisco","Coahuila"],type:"choice",id:"h84ic"},{question:"Pueblo mágico del Estado de México",answer:"Villa del Carbón",options:["Chignahuapan","Cholula","Tequila"],type:"choice",id:"7ah97t"},{question:"¿Dónde queda Izamal, pueblo mágico?",answer:"Yucatán",options:["Zacatecas","Michoacan","Veracruz"],type:"choice",id:"9pbhme"},{question:"¿Cuál es la ciudad conocida como la Puerta de Oro del Bajío?",answer:"Celaya, Guanajuato",options:["Michoacán","Guadalajara","Aguascalientes"],type:"choice",id:"adalqf"},{question:"¿Cuál es la ciudad conocida como la Perla del Bajío?",answer:"León",options:["Michoacán","Guadalajara","Aguascalientes"],type:"choice",id:"wrd0zd"},{question:'¿A que cuidad se conoce como "La Bella Airosa"?',answer:"Pachuca",note:"En el estado de Hidalgo.",options:["Guadalajara","Xalapa","Oaxaca"],type:"choice",id:"b84in5"},{question:"¿Cual es la ciudad 4 veces heroica o 3 veces triunfante?",answer:"Veracruz",options:["Cuidad del Carmen","Puebla","Zacatecas"],type:"choice",id:"b2vc1m"},{question:"Animales mexicanos en peligro de extinción",answer:`Jaguar (Ocelote)
      Águila Real
      Mariposa Monarca
      El ajolote (Axolotl)
      Tortuga Caguama
      Guacamaya Roja
      Oso Negro
      La Vaquita Marina`,type:"text",id:"giknl"}];export{a as questions};
